

  
 Bežný večer a ja tak ako každý deň idem so svojim šesťmesačným psom Alexom von, na kopec za bytovku. Na kopci počkáme na zvyšok skupinky, s ktorou chodíme von a ide sa ďalej. Dnes som si povedala, že keďže sa blíži výstava, vezmem výstavné vodítko a Alexa trochu prebehnem na ňom, aby som vedela ako nám to ide. Precvičili sme si to a prepla som psa späť na stopovačku, že počkáme na ostatných. 
   
 V diaľke jedna pani venčila yorka, ktorý bol na voľno, môj pes na stopovačke sa hral s loptou a iného psa neregistroval a ani ho nezaujímal. Zrazu sa york rozbehol smerom k nám. Panička vrieskala húkala, až sa to celým kopcom ozývalo. Ja som si Alexa privolala k sebe a s kľudom mu vravím: „Alex, ide k nám psík, sadni si, počkáme tu na neho.“ Cvičiteľka mi totiž kázala v každej situácii nestresovať, lebo pes je nervózny zo mňa a keď som kľudná ja, je kľudný aj on, tak to bolo aj teraz. Alex si sadol asi meter odo mňa a čakal na psa, pritom bol stále na vodítku. Panička stále vrieskala, pes ju stále ignoroval, pričom ju ani len nenapadlo pohnúť trochu zadkom, pretože keby zrýchlila krok, psa by bola dávno dobehla, ale nie. Po pár minútach si ju konečne jej štornohý miláčik všimol a otočil sa smerom k nej, tetuša zahúkala aby konečne stál, tak stál. Prišla k nemu slimačím krokom a pripla si ho na vodítko. Môj pes stále sedel ako prilepený k zemi. Teta sa aj so psom blížila ku mne a zrazu spustila: „ veď to vy tam tak sprosto stojíte, čo sa odtiaľ nepohnete, stojíte tam ako vrastená do zeme, môj pes je 5 rokov naučený po jednej trase chodiť, teraz ju kvôli vám musíme meniť, neviete sa odtiaľ trochu pohnúť!!!“ Vravím si nejdem sa starať nech si teta porozpráva. Medzitým som zbadala, že ide kamarát so psom, s ktorým chodíme venčiť, tak sme sa pobrali smerom k nemu a teta stále vykrikovala. To on nemal počuť, pretože to nebolo prvý krát, čo do nás rýpala, kvôli tomu, že jej zavadziame v ceste, a to doslova. Môj kamarát je trochu prchký, ale ešte sa v celku kontroloval, ale mal pravdu. Ani jeden z našich psov nikomu nič neurobil, keď vidíme psa alebo človeka psov si pripneme na vodítka. Nemôžeme sa stále niekomu prispôsobovať, na kopec si môže chodiť kto chce, kam chce a kedy chce. Nemôžu sa všetci prispôsobovať nejakej nervavej tetuške a jej psovi, len za to, že jej ho nejaký havkáč dohrýzol, môj to nebol.  Keď sme sa paničky opýtali, či ju a jej psa môj, alebo kamarátov pes nejako ohrozuje odpoveď bola:“ nie, ale“ to už je len odpoveď. 
 Ja som veľmi tolerantný človek, nemám rada hádky, ale jedno, čo ma vie naštvať je, keď niekto do mňa rýpe a pritom som nič neurobila a na vine je tá druhá osoba. Teta by mala v prvom rade si uvedomiť, že jej pes ju neposlúcha a keď ho chce púšťať na voľno, nech si ho vycvičí tak, aby k nej prišiel na prvé zavolanie, keď vydá povel. 
   

